難民湧歐 反穆斯林掀極右浪潮

2018年12月04日

難民湧歐 反穆斯林掀極右浪潮

聲音黨支持者興奮慶祝取得議席。路透社

民族主義極右勢力在歐洲各地急速冒起，背後促成這股泛歐新浪潮的原因有二：反移民和反伊斯蘭，兩者又是千絲萬縷，事關近年湧入歐洲的難民，不少都是穆斯林。要數最早打正反移民反伊斯蘭旗號上位的，不得不提前身是法國國民陣線的國民聯盟，其領袖瑪林勒龐去年更一度有機會問鼎總統寶座。

相關新聞：獨裁佛朗哥倒台後首次 西班牙極右黨入議會

意極右聯盟架空總理

不過，無論是法國國民陣線抑或國民聯盟，過去10多年在行政立法都處處受掣肘，但周邊後起之秀卻紛紛上台執政，意大利極右的聯盟黨領袖薩爾維尼，自今年初出任內政部長後，儼如是該國實權領袖，架空了總理孔特，多番在歐元和難民問題跟歐盟槓上。至於德國的另類選擇黨，聲勢也是一時無兩，組成短短五年間，不但成為戰後首個晉身聯邦議會的極右政黨，更一躍成最大反對黨，把主張包容移民的總理默克爾連任之路堵死。

除了意大利，極右亦已在匈牙利、波蘭和捷克掌權，同時也在斯洛文尼亞、丹麥和芬蘭蠢蠢欲動，他們近期甚至開始在難民問題上互相扶持，串聯起來力抗德國和法國主導歐盟事務的權威。

英國廣播公司

上一則
上一則
獨裁佛朗哥倒台後首次 西班牙極右黨入議會

下一則
下一則
布殊義犬隨專機赴華盛頓守靈

又抹黑右翼做極右

太遲啦 人地美國佬醒水 早就選左個侵侵
人地一指定江山 你就比人指插又強姦
d精都入哂去 點倒返出黎啊？

香港都有，極右（網上）組織叫連登聯盟

無上限收難民 唔叫自己做極左
唔收難民 比d左膠叫極右 e個世界真係痴哂線

歐洲本土d人都要節衣縮食
中東班大種乞衣不停咁扑野生仔
有多就湧過黎搶福利
係得大愛左膠先會包容

陰陽自有平衡
當太左就會返返中間

歐洲議會十二日投票通過懲處成員國匈牙利，譴責該國打壓媒體和少數族裔，且破壞法治，違反歐盟的核心價值。這是歐盟成立以來，首度動用「第七條款」懲處成員國，最嚴重可暫停匈牙利投票權。

所以中共 將穆斯林 送入集中營, 歐洲無出聲

因為歐洲自己都頂唔順 穆斯林